macbook backup 問題

你好
因為我諗住轉會用macbook
咁我本第用緊window , 亦有一隻外置hdd
咁我知macbook 讀唔到我隻hdd
要format 過先得

咁我會將hdd d 野過返入window 機先
跟住我要將隻hdd format 做乜格式？
因為format 完之後我要由window 過返落hdd
目的係macbook 可以正常睇返哂d file

其實詳細format 步驟係點做呢？？
中間有乜要注意呢？

同埋想請教下為日後方便
一個完善既backup 應該點樣做呢？
用乜軟件、乜format, 用幾多隻hdd....之類

希望巴打們明我想問乜
（因為知識有限，怕問得好怪）
同埋幫到我啦

謝謝

Macbook係手機？

俾我會用macbook將隻external界兩個partition
一個HFS+(macOS extended),做time machine
一個exFAT/FAT擺file,兩邊都用到

I see I see
Thanks

外置hdd 唔洗format
mac 可以讀到NTFS 同 FAT

Hard disk唔好用exfat 冇journaling好易炒

1. 隻disk好大舊 唔係一兩年內用得晒，HFS+（正常用） HFS+（Time Machine，大概成部mac嘅1.5倍） NTFS
2. 隻disk細舊，HFS+（Time Machine） NTFS

NTFS可以用響Mac 裝Monty read/write

留意番 time machine要另外𠝹獨立比佢用

淨係抄資料去macbook唔駛用HDD
用同一個網絡仲快

我屋企部desktop 裝左 linux 做network drive 同 time machine server
部macbook 插左電就自已backup

呢個有興趣
點做法

google 一下都懶